1. Project Experience & Communication

Q: Can you walk me through the One Finance Platform project you developed at DBS?
Model Answer:

â€œWe built the platform using Angular and Java Spring Boot to replace legacy systems. I led the frontend module, focusing on reusable components and worked closely with backend developers and product managers to ensure alignment. A key achievement was automating a manual workflow, saving 6 man-days per quarter.â€

âœ… Look for: Clarity, ownership, cross-functional collaboration.

â¸»

ğŸ¨ 2. Frontend (Angular, TypeScript, JavaScript)

Q1: What are the main differences between Angular services and components?
A:

Services are used to encapsulate business logic or shared data, typically injected into components. Components define views and handle UI logic.

Q2: How do you manage state in Angular applications?
A:

Via services using RxJS Subjects or a state management library like NgRx for complex apps.

Q3: How did you handle the migration from Angular 7 to 15?
A:

â€œWe followed the Angular Upgrade Guide step-by-step, resolving deprecations, updating third-party libraries, and running tests with each version.â€

âœ… Look for: Understanding of Angular architecture, async handling (RxJS), upgrade experience.

â¸»

ğŸ› ï¸ 3. Backend (Java Spring Boot, Node.js)

Q1: How do you build a REST API in Spring Boot?
A:

â€œUsing @RestController, mapping endpoints with @GetMapping/@PostMapping, returning JSON responses, and exception handling using @ControllerAdvice.â€

Q2: How do you handle authentication in a Spring Boot app?
A:

â€œWith Spring Security â€“ we configure HTTP security, use JWTs for stateless auth, and restrict endpoints by roles.â€

Q3: Whatâ€™s your experience with microservices?
A:

â€œAt DBS, I worked on modularizing services and communicating via REST. We ensured fault isolation and CI/CD deployments per service.â€

âœ… Look for: Clear explanation of API development, security, and service decoupling.

â¸»

ğŸ”§ 4. DevOps & CI/CD

Q1: How have you used Jenkins and SonarQube in your projects?
A:

â€œWe integrated SonarQube in the Jenkins pipeline to enforce code quality gates. Builds would fail if coverage or complexity thresholds werenâ€™t met.â€

Q2: What tools have you used for monitoring and debugging?
A:

â€œWe used AppDynamics and Splunk for tracing backend issues and Dynatrace for performance monitoring.â€

âœ… Look for: Practical CI/CD usage, tool proficiency, quality-first mindset.

â¸»

ğŸ§± 5. System Design & Architecture

Q: Design a basic employee timesheet system.
Model Answer:
	â€¢	Frontend: Angular for dashboard, form input, history view.
	â€¢	Backend: REST API with Spring Boot or Node.js Express.
	â€¢	DB: PostgreSQL with Employee, Project, and TimeEntry tables (foreign key relationships).
	â€¢	Scalability: Add Redis for caching user profiles; use Docker and Kubernetes for microservices.

âœ… Look for: Thought process, logical data modeling, tech stack familiarity.

â¸»

ğŸ—£ï¸ 6. Behavioral / Soft Skills

Q1: Tell me about a time you had to deal with conflicting priorities.
A:

â€œAt HDB, I had to balance performance tuning with a hard delivery deadline. I negotiated scope with the PM to phase out lower-priority items and used monitoring tools to identify low-hanging performance issues first.â€

Q2: How do you stay current with technology?
A:

â€œI follow updates from Angular and Spring blogs, attend meetups when possible, and complete Udemy courses on new tools.â€

âœ… Look for: Collaboration, maturity, self-learning attitude.
